垃圾公司遲到16分鐘後扣員工$500!［有圖]

申利：借ac
話說前排返過美國牌子冠軍Chaxxxxx兼職，簽約個時都好地地，但一聽到啲員工守則就開始唔對路。返左大約一個月真係頂唔順，比人扣左$1000，之後就辭左職。其實想問下大家既公司會唔會都係咁？已經去左勞工處，佢地話會調查！

之前個男朋友間公司都係咁
15 mins 扣500

痴撚線 咁個日幾舊水人工返黎做咩，即場劈炮唔撚撈

可能同你之前男朋友係同事

僱員缺勤，但只能扣除實際缺勤時間的工資

僱主如非法扣除工資，可被檢控，一經定罪，最高可被罰款 10 萬元及監禁 1 年

on撚9！見宜家好似開左分店，又請埋明星。都唔知啲錢係咪員工到扣返黎

佢係可以合法扣你錢 但要合理
30分鍾扣500 已經唔合理 勞工處會幫你搞

上星期已經去左勞工處，佢話要調查下

可以告佢

告9佢老母閪 賤種公司

遲1分鍾都扣600

唔可以扣人工，樓主你search 下有相關案例，法官都判左僱傭條例係講明有咩情況可以扣人工，遲到唔係。

之前返早得兩個人返工，比人偷左$1099褲，之後每人要賠$550

乜撚野 犯法咖喎

係咪同一間黎 同你份野完全一樣

個時有問過Senior架，佢話：你簽左約同意左

似係喎！

總係有班傻仔硬食 又唔係咩專業人士 你反佢面以後又唔會無公司請你 都唔知班傻閪賠黎做咩

合約唔係大哂 要跟勞工法

遲到係唔可以扣人工，佢可以定勤工獎，遲到冇獎，但不能倒扣。
花3兩小時去勞工處吧，幾粒鐘換返1000蚊，對其他小職員也是好事。

法官講明合約唔可以淩駕法例的，唔通我簽左同意俾你隊一刀你隊我就唔犯法咩

佢地似係真係畀人呃

係，簽左都冇用，勞工法先係最大。

又告得、疏忽做錯野令公司有損失、最多只可以賠300

Champion ? 屌 真係估唔到

果500係實實在在人工定係勤工獎?
人工就可以告佢，
遲16分鐘最多咪4舍5入扣半個鐘人工
PT一個鐘最多咪100蚊
半個鐘咪50蚊

可以合約寫出最低工資，無遲到無比人偷野先有bonus就合法。但係出正常人工遲15分鐘扣$500就唔合法。

擺買

都唔明點解仲會有人做 見到啲舊同事仲做緊，好似做到好開心咁 比人呃緊都唔知

見樓主咁講應該真係扣左人工

人工啊 比人扣左$1000。最on9係要罰鐘，遲到16分鐘後要16mins x 5mins咁罰

人地可能0遲到、人工又滿意呢

我個fd做緊呢間
佢話比人偷衫要果日返工既人夾份賠
偷2件已經冇左成日糧 白做
垃圾公司

大把港奴覺得無問題

扣左$1000啊 好彩新公司個主管同我講，佢地咁做犯法

唔明點解唔裝防盜

推

所以話讀書好緊要
唔係話讀唔成書都係垃圾
但返工比人壓榨緊甚至僱主犯緊法都唔知

以前做過一間賣衫
PT全部都冇418最後成班PT嘈上office唔係就唔返工同勞工處見
最後公司屈服一人出返幾千蚊比佢地

裝防盜就冇人偷咩
得兩三個staff
我搵幾個fd入去試衫試褲一人捉走一個staff之後咪又係冇掩雞籠

利申：以前做sales比人用呢招偷過total幾千蚊衫

Part time 人工得$50，仲要扣$1000！無左兩日錢

識玩wor
公司mark up 高d 價錢，幾百蚊請支那賊仔入來偷衫俾返自己，員工要夾錢俾返即係員工其實係消費者

有傻仔幫佢賠點解要裝?
裝要自己出錢，依家有人賠變相賣多左件貨

咁撚大間公司唔裝防盜 自己唔裝就搞9班員工 咩道理

個時返工好似比人杯葛咁 無人陪我嘈上office

其實都唔關讀唔讀書事
唔理你咩學歷 出黎做野之前起碼都睇下勞工法保障自己先
其實都係上個網睇一睇又唔會哂好多時間 但就好多人都唔去睇

擺買champion

唉樓主你條傻9
你人工已經唔係高㗎啦
仲要咁樣被啲濕鳩僱主呃錢
唔知你做乜撚嘢
首先，勞工法例冇明確指引扣錢點計
但必須要喺合理範圍
遲16分鐘扣5舊好明顯就唔撚合理啦
邊有可能遲3個字一日人工
你仲要返1日都冇5舊啦
然後，賠錢最多3舊
你賠條褲俾550都被人呃撚咗...

得啲大陸人買

就係因為通常讀唔成書既人先會懶得睇呢d野有錢收就算唔識反抗
甚至係小學中學比人洗晒腦連自己有咩權益都唔知

咁咪走囉冇左份工會死咩
一係幾百蚊豪比佢一係照嘈去奴工處再搵區議員加搵蘋果同上網唱衰佢啦

先唔話樓豬傻鳩，間公司咁撚濕鳩都好撚賤格 以前返過part-time 間公司話每次10分鐘扣一個鐘錢 我即場同佢講話好似唔合法 佢就死死地氣同我講話唔溝你嗰份但係唔好同人講 我屌佢老母

又比人扣錢又要賠錢

搞大佢上撈工處報蘋果啦 同佢有親咩

勞*

最多淨係可以扣300蚊重要係合埋理由，你認為唔合理可以上勞工處嘈，遲到可以扣人工但只可以扣嗰一個鐘既人工/遲到嗰幾分鐘既人工，如果你遲15分鐘然後佢扣你一個鐘既人工你淨低嗰45分鐘可以唔洗做野，公司比人偷野係應該叫保險賠錢唔可以叫員工賠。

已經去左勞工處

比人扣哂錢辭埋職先知

拎份糧單上勞工處嘈囉，佢重驚過你喇講真

反正都唔做
大大聲係舖頭judge個經理啦
問佢點解遲到16分鐘要扣一日人工
問佢點解比人偷野要員工賠錢仲要賠成千蚊擺明犯法
記得揀最多客既時候先黎發癲

係我就返去鋪頭到同之前D同事講返聲
叫佢地唔好賠錢

啲濕鳩好鐘意呃啲啱啱做野無經驗既人

已經無做啦 無得發癲

同佢地唔多熟 繼續做個啲人咪on撚9

等樓主開post繼續跟進呢間仆街公司
but好快會改勤工獎合約

好彩part time唔洗收錢！

下次唔好咁傻豬
權益既野好多時都係大鳩佢就有架喇
特別係舖頭d 19經理都係冇乜讀書
公司話咩就咩你大下佢就成碌柒咁棟係度

讀得書多都唔代表唔會比人呃，你個人係戇直直既都係會比人呃，完全同讀唔讀書無乜關係，最多係要識字

收錯錢關我撚事
咁以後唔收cash囉有客比cash屌走佢

仲有啊
偷衫未必要你地賠錢㗎
有得抝㗎快啲去追返筆數啦
有朋友喺某大型賣衫鋪頭到返工
佢同我講每個月被人偷嘅衫嘅總值係過6位數字
唔通又要班職員賠
咁咪個個月唔洗岀糧

賠所有損失已經係錯啦
真係要賠最多3舊㗎咋

講真唔撚做 就走去追番筆數啦

報埋比報紙聽
有壓力奴工署先會做快d

咁佢盈業額應該幾高
全部更改到得一丁人,之後搵南亞去間鋪喪偷
當更果條友要賠晒全部貨d錢
仲方便過搵街外客

樓主可能揾搵幾千蚊一個鐘

垃圾都有人買？

幫推見新聞

報勞工處都蘋果東方是常識吧

準備報埋比蘋果知 見撚到佢地開哂新店，請埋明星好似以為自己好風光

得$50

又唔見OT16分鐘+500

仲做緊既同事唔知宜家有無賠錢 不過都抵你死，個日經過見到你地，好似唔識我咁 遲啲改左守則，仲唔多謝我

垃圾代理公司

得大陸人買

即係遲到就已經可以識LEAVE

呢啲垃圾公司通常會直接炒埋你

遲到要扣錢加罰ot

幫手推到全香港都知

違法嘅clause自動void咗

遲到唔可以扣人工？？時薪除番開都唔得？

簽約既時候明明話扣$25，但過多排就改左話扣$500，係咪犯法？

西公司係會比最低工資加津貼
津貼可以任扣
所以話香港奴工法係世界第一

去佢facebook唱衰佢啦

告佢啦

通常取巧咁扣勤工獎，
點知今次on99 咁寫低扣薪金

僱傭條例大過合約

比我就告9佢喇

痴撚線 一定要上奴工處

唔明D公司成日整埋D咁消極的政策係點解
點會留到人
寧願俾勤工獎鼓勵人準時番工仲好啦

咁又扣得多過頭，但點解遲到講到好似冇問題咁

返工就咪撚遲啦
已經比15分鐘你仲想點

呢d 50$-70$既賣衫工真係正西工
咪柒做la
出手已經低又諸多限制
最撚戇鳩既規則唔比拎手機出賣場都諗得出
屌佢老味落地獄

你攪撚清楚個重點先入黎㭍啦，好冇

有違法律不公平條件 可以唔洗理

法律>私自定條件

所有係香港公司最多罰你300 係整爛野而唔係遲到

32.扣除工資的限制
(1)除按照本條例所規定外，僱主不得從僱員的工資或到期付給僱員的任何其他款項中扣除任何款項。
(2)僱主可在以下情況扣除僱員工資 ——
(a)因僱員缺勤而扣除工資︰
但 ——
(i)如根據僱傭合約的工資是按時計酬者，則因缺勤而扣除的工資，不得超過與該僱員缺勤時間成比例的款額
所以我咪話扣多咗囉，你攪撚清楚個重點先入黎㭍啦，好冇

連登仔眼盲？咁都俾負皮？

寫2隻字就錯2隻字

罰你同肥絲打茄輪

應該講合約條款唔可以衰過僱傭條例

16mins x 5 mins

睇人仆街最開心 佢地hr draft份野唔識勞工法例架咩

叫埋你個fd去投訴 多d人投訴佢地調查都爽手d 你個fd又可以攞返d錢

咁唔合理既野都妥協
你賣衫俾人偷野要賠錢
咁唔通你第時賣珠寶俾人偷野 你又要賠?

遲到扣$500又係on9
係我就嗰日即刻唔做 扣我五百同白做有咩分別 痴撚線

問下奴工處合唔合法先啦

遲到還遲到
不合理扣錢還不合理扣錢
兩樣嘢嚟

每次事件不能扣多過300$
仲要每人 佢賺梗你地錢

咁就成間鋪拉大隊走

其實係咪真係咁多人會遲到

你要考慮埋樓主智商識唔識分咩叫優於

未必
某公司紅日約寫明with pay
但最後無出 話跟勞工法 顧主可以頭三個月唔出
最後打去勞工處問
佢話跟合約

所以就咁睇 好多條件要睇性質

如果出糧時佢自己動扣，咁佢坐硬。

其實諗呢條例班hr係咪on9 仲要有人批先好野
利申自己都係hr狗

"賠"嗰個一定係傻仔，打劫銀行係咪又要全行職員夾錢嘔返出嚟，貼錢打工，用下個腦啦唔該

告左啦

咁既條款仲請倒人 搞大佢啦

合約同勞工法有抵觸既話
勞工法凌駕於合約之上

但你個case唔同
勞工法 話顧主頭3個月可以唔出
唔代表勞工法話頭3個月唔可以出
所以無抵觸 而公司就要跟返雙方簽訂既合約黎玩

點解你要簽

當初簽約個時係另一份，話扣$25 點知返左半個月就改左扣$500

被人呃黎講佢係Senior

唔通合約叫你殺人你就合法殺人
僱主戇鳩都算，僱員返工可唔可以帶腦？
老細扣你錢係老細事，而你要告鳩佢當然係合理嘅事

痴撚線

改個時你有冇簽？

會扣錢既已經可以即刻唔簽走人啦 on9

改完有無再簽先?
單方面改合約?

話時話 你公司d同事態度真係閪到震
1.旺角
2.沙田
入嚟你地鋪頭好似係我地錯咁

留名等上報跟進

佢無叫我地簽喎改完之後 好似係通知你，話比你知我改左啦，你要遵守

沙田 可能你見過我

搞上勞工處

佢話你知改左唔出糧都得架啦
拿拿聲拎去勞工處啦

遲30m冇左成日人工喎
咁仲返黎把撚

告啦
之前我做過類似HR嘅嘢
員工令公司有償失要賠償
員工最多需要賠$300
如果你間嘢係名牌，俾人偷咗件$100000嘅衫
咁你又賠$50000啦喎
勞工法例係保障員工權利
身為打工仔都要睇返啲基本資料㗎
一定要保障自己 唔好俾人昆

應該會上報
你試下搵蘋果記者

合約條款優於僱傭條例就係
即係假設僱傭條例規定每人一年可以放20日年假
合約寫咗25日咪跟合約囉
如果合約寫15日就跟僱傭條例，唔可以低過佢

搵 HK01 啦，佢哋對呢類屎忽 case 好有興趣

係咪旺角嗰間？

沙田

16 分鐘 = $500 ...
8 個鍾一日 .. x 60 = 480 分鐘

$500 / 16 = $31.25 一分鐘
= 480 x $31.25 = $15,000 一日

20 日一個星期 = $300,000 月薪水平 ..
呢個 Partime 都幾重要.

執柒左去啦

請病假好撚過.
BTW,間公司唔可以扣員工工資,但至於遲一分鐘要補鐘五分鐘呢條就唔係好肯定有無問題

合約唔可以低過勞工法要求

垃圾工

每日遲到

今時今日讀唔讀書都會去睇勞工法例呀麻
連自我保障嘅嘢都唔做，被騙的人更可惡

前提係啲員工真係正傻鳩賠畀個腦細

想問有朋友之前有份地盤工
佢話個判頭話預左你人頭 如果你當日突然無番 要賠500
其實係咪犯法 就算佢一早講明呢個條件

15分鐘＝500 咁高人工 可以claim返

時薪有四位數咪合理囉

打工仔上班有時，午膳有時，最容易「中雷」的當然是遲到，而在公司立場，遲到就是缺勤。據《條例》指，若僱員缺勤，僱主是有權不向員工發放實際缺勤時間的工資。記者曾就此追問勞工處「實際缺勤時間的工資」是否用「月薪除以上班時間計算」，該處回覆指「法例並沒有提供公式計算，此乃指扣除的薪金在合理範圍內，假如遲到1分鐘扣1,000元就不合理了。」

雖然《條例》在此項上並沒有明確指引老闆因員工遲到扣薪的金額上限，不過假若僱主扣除員工的薪金超乎實際缺勤的時間，即屬非法扣除工資，一經定罪，僱主最高可被罰款10萬元及監禁1年。

試過一分鐘扣五蚊
直情卡都唔打
話唔記得左

Ot都唔係每分鐘計啦

遲16分鐘要乘返5分鐘，免費罰比佢

毒撚樓主怕事唔敢搞串個party

搭單問下 如果返工收銀做錯野 收少個客錢 係咪都只係賠三百蚊就算 算

唔知喎 返過pt，無機會收錢

做sales 1日人工500都唔知有冇，15分鐘就扣哂了

啱啱好得$500

啲主管咁搏命捉人唔知年尾分幾多

找少幾多先
找少1蚊咪賠1蚊
找少多過300蚊咪最多賠300蚊
但前提係僱主知情同有證有據嘅情況下要求你賠償（如客人返嚟話你找少錢）

利申：打工仔一名，非專業人士，有錯請指正

之前番工遲半個鐘內都要罰100$
唔比的話唔出reference letter

直頭no show，返工白做咁on 9，返去屋企訓過仲好

遲到一個鐘倒貼番工，自己可以做老闆出糧俾老闆

最多 $300
不過呢個只係指人工方面扣
可以另外再民事追

邊個叫你遲到

一扣或明知遲15分鐘以上個日即no pay事假 吹波呀？

遲到1個鐘咪可以扣半個月人工

痴線公司

如果遲到1分鐘扣勤工獎$500？
或者sick leave 有醫生紙
但照扣勤工 但扣小啲

扣埋扣埋員工啲錢，拎黎請万刀甲

有人會買真嘅咩 周街都咁多人著係咪淘寶

份約有唔合理嘅條款
上到庭都係當唔成立
唔係有戇鳩仔簽咗份閪約就當大晒

其實呢啲犯法野係僱主定個經理負責

幫推

以前係呢間公司做過，唔簽呢份野會諗方法炒左你

唔代表公司唔可以民事索償(好似係)

推上蘋果好無 已經去左勞工處

呢啲工仲有人懇做
遲9個字要扣1500
咁計份工搵三十幾皮嘢先啱

發達大計
自己公司派人偷曬D野叫員工埋單

告鳩佢啦，你都冇簽

多謝樓主示範 無知小朋友被無良僱主 剝削嘅經典例子

所以話冇咁多蠢人邊有咁多無良老闆

小販？

咁撚樣都得，不如改到罰5百個啦，通知聲就得 ，叫佢洗定屎忽啦

糧一定要出, reference letter可以唔出既
好多公司都用呢招逼員工食死貓

咁如果係罰錢
唔係扣糧 咁有冇犯法?

而家改咗政策
每一更要早10分鐘番到舖頭 可以坐係倉入面hea
但就一定要早10分鐘番 如果唔係都要計遲到
但唔會早10分鐘收 呢個告唔告得？
原本返12點 而家要11:50 番到
遲左2分鐘（11:52分到舖）跟住計我遲到
照要罰鐘罰錢
收工唔會早10分鐘收 而嗰10分鐘唔計你人工
好on9 逼人早10分鐘番去坐

公務員遲到早退算唔算其中一種福利

辭職啦on9

勁喎 返多排可能會欠公司錢

香港奴工 好洗好用

巴打有話錯你咩？

成個post一路都追究緊間公司犯勞工法例。你冇啦啦扯住個員工遲到既行為嚟講，唔係離題係咩？

咁鍾意捉操行，返去讀小學啦

聽聞好似係fokka個邊有個manager 改呢條例

以為呢個po係我開添
之前係cwb間分店返左半個月，就比佢地炒左
第一日返工嘅時候都覺得個氣氛唔太好，
某啲staff好撚閪，
同埋果時一見到啲規矩，就覺得唔對路，按常理遲到應該直接扣半個鐘人工，
但個經理就直接同我講話，遲幾多，就要喺遲到時間乘5分鐘，再喺原定放工時間之後黎補鐘，即係冇錢收嘅ot，之後仲要改制度，話如果每次遲到
，加埋遲到時間累積滿16分鐘以上，
即時扣500蚊，
30分鐘以上就再扣多500蚊。
間公司真係鳩到冇人有，真係早走早著。

原來有好多人同我一樣唔鐘意

好彩我走之前無 屌佢老母

岩岩收到消息好似話勞工處做緊野 一齊舉報佢地 等收皮

500蚊白做一日喇

岩岩放學，宜家要返工 今晚11點再傾

搵得勞工處啦

推到間垃圾公司上蘋果

扣得好

拉均無低過最cheap工資就唔犯法

笑死人

成班人 focus喺個罰款
但又無人諗點解會有依個規則

係囉 全世界老奉遲到既
係囉 準時係錯既

啲遲到撚咁撚大本事 點解仲要屈就喺依啲公司 ?

唔一定
睇吓點罰錢法

以前試過做retail sales FT, 20分鐘allowance,之後每分鐘10$

呢d垃圾公司， 無錢唔好學人黎香港開鋪

垃圾牌子

唔洗7日通知咩

兒登真係

人地白紙黑字寫明 規則係咁

一係你一開始就唔好撚做

依加你犯左規就屌人地規則有問題

真正兒登仔好似你呢啲 唔知咩叫勞工法例

你係大陸仔第一日落黎香港？

遲到係唔啱 但非法扣薪都唔啱 可以轉另一個規則

咁激動做咩 間公司同你有親？定係現任員工 想上位？

啱啱返緊工收到前店長打黎 無聽，唔知係咪知我開

仲有無宜家既野爆下 睇下呢間公司有幾仆街

推，推到代理商負責人入深圳人民醫院俾支那人輪姦

支那人就支那人啦，大咩陸仔

以後罷著Champion

我想知代理商負責人乜水？

做咩唔聽 而家上面做緊嘢
開始退錢同補返鐘俾人

其實啲外資公司老細邊得閒搞啲細規則呀
係黎到香港啲濕尻總經理無個樣整個樣咋
以為自己好撚醒、其實成碌柒 but比佢呃個個都..
整呢個條款既人唔知仲可以做到幾耐

有料爆

聽左啦 話可以補返錢比我

咁你賠個啲錢呢？
利申好似識你

嘩屌，咁果日咪白做 直接可以quit 啦下化

又識我？你邊間 不過個個都比佢扣過架啦

個個都追緊post 唔自爆
Btw多謝你做勇士

做得好

現任員工 ？

離左職 都收到風

有無野可以爆下

On lun 9

你可以出warning letter
三封即炒

而唔係扣人工

呢個post, 可以推上報!!

點解champion 都有打手
保障下打工仔都唔得嘅
閪老闆生仔冇屎忽

你一世做狗就岩架啦!

犯咗法喇，推

甘即係請假仲好

你真on9 啦 你老幾呀 on9 仔
出左社會仲以為有得記缺點呀 ? 正一小學雞 返屋企飲奶啦

哇 啲小學雞遲到撚幾撚惡呀 準時返工就係做狗 ? 依啲咁on9 既logic得兒登先有

唔怪得啲廢中成日話你地依一代垃圾 你自己柒好啦 咪撚累人

老細係咪Rayxxxx?

係咪遲到就可以非法扣薪啊 你講野咁似我之前返沙田個同事既

睇上去公司係尻規則，但樓豬遲到講到甘大牌又有自信都幾on9。

唔好要錢、同佢講等勞工處處理！
樓豬企硬呀

旺角有個女sales幾靚 白白淨無戴眼鏡 有鼻環好似

你係咪員工黎 又知老闆係邊個

俾啲火我

好多有遲到冇勤工
好d既就一個月唔遲30分鐘都ok

樓主讀下書啦，以保護自己

遲到只能計返時
若僱員缺勤，僱主是有權不向員工發放實際缺勤時間的工資。

賠償只能每次扣300
因疏忽或失職而遺失僱主的財產」，老闆可合法要求按少收的金額總值從員工的薪金中扣除，每次上限300元。老闆扣薪的金額不得超過員工工資期所得工資的4分之1

icon 錯左

賠佢老母咩
就算簽合約都要跟勞工法例既最低要求
依家過晒啦
告鳩佢都得

都唔知邊個笑死人
講緊「僱主唔跟勞工法例既最低保障」,就等於講緊「遲到係岩」或者「準時係錯」?
邏輯係邊?

我都對於樓主嘅感覺深感同意，dllm 50蚊一個鐘話多唔多 話少唔少，已經唔包飯鐘 一日得400

翻工嘅人又唔多 part-time流失率又高 翻工對住啲大陸閪做到成隻狗咁 仲要一眼關七望撚住有冇人偷嘢 每次翻工都心理壓力大到仆街就係驚要倒貼錢翻工大佬 我地又唔係警察邊睇撚到咁多嘢？ 就算祝搵到個賊又唔會報警，話落口供好撚多嘢搞

公司咁撚有錢裝個超高清cam仲要係好撚清楚睇到啲人樣個隻，又近排無啦啦買walkie 要員工帶，唔帶又要處罰
dllm咁撚多錢不如裝個 alarm啦，又係問過啲 full-time點解老細唔裝，佢話因為多客逐個逐個拆防盜嗰舊嘢好麻煩好㗰時間喎～ 閑閑哋嗰度啲衫都至少300以上， part-time人工底福利又少仲要賠埋一份

好心就改下啲政策啦，見到咁多part-time唔做都唔覺自己有問題
其他鋪頭俾人偷嘢根本都唔使自己員工賠啦 以為自己係潮牌覺得有人走都會有好多人想做
仲要之前病撚到九彩，有醫生紙都扣撚左我成個月勤工，變撚咗做一個月得45蚊一個鐘，真心覺得好岸鳩

真係好彩有樓主開post 令我地依啲仲做緊嘅小員工唔使比佢哋壓榨 萬分感謝

利申：借朋友ac開 勿相認

遲到就自己攞黎衰，不過扣咁多錢等於要人白做就正仆街

宜家要帶walkie咁on9 鋪又唔係大，你話好似H&M就話 講起睇cam，個時返工個主管話店長成日都會睇cam 試過有次返工，個店長睇cam跟住打落黎屌鳩我地 又話點解企係到唔做野 一個客都無，你想我點做野呢 ？店長睇cam係好正常，但長期都望實個cam，真係好撚大壓力

同感
當啲pt狗咁 臨時嗰日請病假都要扣勤工真係癲 真係就算病一諗到成個月糧變45/hr真係死都仆返去 大公司係咪不嬲無同情心㗎？人地公司勤工係番齊加錢 嗰個月到target又加錢 依間on9公司勤工係+5/hr 一件衫都500up咁濟 對啲員工又苛薄又on9規矩
好心in人嗰時唔好懶係嘢咁話50/hr啦 根本就45/hr 睇你咁講有無人肯做你份垃圾工

我唔明拆嗰alarm有幾煩 不嬲客人要都係拎新俾佢
一日有幾多件衫係可以賣到last阿
淨係識屌我哋冇心睇住嗰場

同感好似沙田一個同事 同佢呻下公司on9規矩 佢就護狗主咁話遲到就係要罰㗎啦 撚唔知咩要罰咩 扣500佢都覺得好似合理?係咪公司隻狗 博上位升職

勞工法例大過所有合約，訂果個有冇讀過書

成個post都冇話遲到冇問題。
只係個penalty係極端唔合理，亦反映間公司好有問題。
做個比喻，一個國家亂拋垃圾係要判死刑，你仲會唔會去呢個國家住

以事論事。
500 蚊如果係包啲遲到撚無返既工時， 再加其他費用： 包括其他同事要額外執手尾， manager 要額外做既wirorkload, 公司每個sales平均某時數內既平均營業額目標， 有幾唔合理？

有啲task一開波， 預左某人數去做

但如果某啲人無責任下返少左， 令到個operation flow 一開波就少左一part 而run 唔到， 啲垃圾sales緊係以為扣自己無返既糧啫

但人地角度係， 個flow會因為你無返某啲時數而要adhoc調整， 效果同營業額都受影響， 你班自私既小學雞又會點諗呀？

犯法呀on9仔

合約寫明要賣身
冇人權
7*24

以事論事
真係犯左法wo on9仔
唔該留言比d 質素黎

可以按比例扣人工
當你一個鐘60蚊即係一分鐘1蚊
你遲15分鐘扣15蚊係可以
但超過比例就犯法

份約犯左勞工例就唔洗理份約
跟例做

推到執笠為止

因為本身勞工法例都寫明可以唔出

可以唔出 同一定唔出 係唔同 所以 員工勝利

上面啲條件係個準則比勞工準則低
所以可以試下投訴

借account

有錯要認，打不還手，罵不還口

你好，本人係fokka limited 負責人Raymond

本公司於早前接到勞工署職員查詢有關員工合約，昨天2018年12月12日，本人特意主動與勞工署代表安排會晤，另外就因員工守則等問題上進行電話會議，昨天得到勞工署的回覆，有關遲到及扣薪的問題，本公司無權扣多過實際遲到時間的賠償及超過300元的賠償，本公司及本人對此承認犯錯，作為公司負責人，本人對此事責無旁貸，謹在此向大家鄭重道歉，對於此事本公司已經立即作出修改及更正。另外受此影響的相關同事，本人已經即時在昨日向所有受影響包括現任或已經離職同事個別聯絡跟進及處理。

如再有任何查詢，可以電郵給我
Raymond@fokka.com

負責人
Raymond

紅假呢個勞工處都話跟合約 ，點員工勝利？

又唔開公司名，此post 已完

好心香港教育強制教勞工法啦
屌你老母商家治港

冇腦 比人恰到上心口都照番工

樓主垃圾搵唔到其他工

通常對奴工處認下死狗就得
一年冇幾多單可以告上庭

人有幾痴線
先會覺得幫公司賠錢
同遲到10分鐘扣500係正常

姐係fokka franchise champion?

其實好多人都覺得你簽左約你同意左就係大哂
但其實你份約或者你公司守則唔合法 你份約就係廢紙一張

「只要不違反《僱傭條例》的規定，勞資雙方可自行訂立合適的僱傭條款及
條件，但任何僱傭合約的條款，如有終止或減少《僱傭條例》所賦予僱員
的權利、利益或保障的含意，即屬無效。」

比人偷野要你賠錢同你遲到扣500都係唔太合理
你快啲去勞工處搞搞佢 可能會拎得返錢同告得佢入

仲有ot係無補錢 full time Parttime 都係
黎緊節日 睇死番紅日都好似上年咁無得加人工

之前番過份上半個月有遲到就扣五百 下半個月都有遲到就歌扣五百 成個月入面有遲到就再扣五百 如果15 16號遲左兩日咁就扣千五

即係遲一日已經冇左一千
咁都唔去勞記搞佢

點啊，勞工有回覆未
以前去追糧三兩日就得啦喎

呢D通常唔係波台癲佬, 就係刷鞋護主犬或者高層本人.

可能佢一個鐘1875蚊呢

on9仔先遲到

唔遲到咪得囉on9仔

咁俾人偷野又要員工賠 點計呀

員工合約寫with pay
間野唔出呀
投訴佢都唔出
佢話跟勞工例 只三個月可以唔出
但佢合約無講
跟住員工去信勞工處
勞工處話要出返俾員工
間公司先龜縮出返俾員工
點樣唔係員工贏？

遲到係on 9
同洗唔洗罰錢係兩樣野

多謝大家既幫手 呢件事已經上左新聞同賠返錢比我

已上報

無良公司, 漠視法例, 壓榨員工

之前間西公司遲過10分鐘(一個月累計)扣300，
有次大塞車，有一半人(12人)遲到，最後WhatsApp 約埋成班唔撚返射波飲茶返屋企

上晒報, 唔怪得有人做嘢啦

點解你咁蠢都可以做到負責人

其實點解要扣糧
將人工拆一部分做勤工獎金
遲到就冇勤工
唔係不嬲都係咁嫁咩

嗱 依個時候就應該負責人自己銀包再拎返一萬幾千賠償

咁撚鐘意你話扣500就扣500
竟然講冇刑罰
一係就離職

員工有權追究到底，以為補返佢地應得嘅錢就無事